 22:25,  4 марта 2019
Названа богатейшая женщина вмире
Журнал Forbes назвал наследницу компании L'Oréal Франсуазу Беттанкур Майерс самой богатой женщиной мира.По данным издания, состояние Беттанкур Майерс оценивается в 49,3 миллиарда долларов. За год она стала богаче на 7,1 миллиарда долларов благодаря увеличившимся доходам косметической компании.Беттанкур Майерс является главой L'Oréal, а также входит в совет директоров с 1997 года. Отмечается, что на данный момент предпринимательница и ее семья владеют 33 процентами компании. В список богатейших женщин мира она вошла в прошлом году после смерти матери, Лилиан Беттанкур, которая также ежегодно значилась в рейтинге.Вторым по размеру среди женщин в мире стало состояние дочери основателя ретейлера Walmart Элис Уолтон, которая возглавляла список в прошлом году. Третье место заняла Жаклин Марс, внучка основателя американской кондитерской компании Mars.В списке самых богатых людей мира Франсуаза Беттанкур Майерс занимает 15-е место.
